# Утилита gocopy

## Задача

Реализовать утилиту копирования файлов (см. man dd).

Выводить в консоль прогресс копирования. Программа должна корректно
обрабатывать ситуацию, когда offset или offset+limit
за пределами source файла.

Пример использования:

```
# копирует 2К из source в dest, пропуская 1K данных
$ gocopy ­from /path/to/source ­to /path/to/dest ­offset 1024 ­limit 2048
```

Настроить и запустить линтеры, создать Makefile для автоматизации тестирования и сборки.
Должна быть возможность скачать, протестировать и установить программу 
с помощью go get/test/install

## Решение

Добавлен аргумент `-chunk`, чтобы можно было посмотреть, что прогресс копирования
действительно отображается динамически.

## Codestyle и static analysis

использует `golangci-lint`
```
make lint
```


## Сборка
```
make build
```

## Использование
```
./gocopy -h  # help
./gocopy -from /dev/urandom -to /tmp/test -limit 1000000 -chunk 32
```

## Установка
```
GO111MODULE=on go install gitlab.com/otus-go/gocopy2/cmd/gocopy
```

## Тесты

```
make test # или go test -v ./...
```

Тесты интеграционные, потому что не смог придумать что там можно покрыть юнит-тестами.
В фикстуре билдится бинарь, затем в тестах вызывается с разными аргументами,
результат сравнивается с эталоном. После завершения тестов бинарник удаляется.

Подсмотрел [здесь](http://lucapette.me/writing-integration-tests-for-a-go-cli-application)


## Непонятное

- корректно обрабатывать ситуацию, когда offset или offset+limit за пределами source файла

Сначала я пытался все обмазать проверками и завершать программу с ошибкой
если offset больше размера файла, и корректировать limit если offset + limit
за пределами файла, но столкнулся с тем, что не могу (не знаю как, гугл не помог) отличить
псевдоустройство от файла, а у псевдоустройства размер всегда `0`.

В общем эти проверки сломали мне копирование из /dev/urandom,
а я оказался не готов к такой жертве и выкинул их.

Теперь если offset за пределами файла, то "копируется" 0 байт,
а если limit + offset за пределами файла, то копируется сколько есть до EOF.
